個個都話去英國自己煮 屌你咩

餐餐自己煮咩 又唔係廚神
去過都知d野食幾垃圾
特別係日本野 香港人最愛
係英國貴到on9 比幾舊水港幣都係食加洲卷

你冇錢邊有得揀煮定出去食
發窮惡

唔係廚神都唔緊要
問題係我唔鍾意洗碗
未儲到錢買洗碗機之前都要自己洗碗...希望landlord會提供
同埋其實都唔係真係想日日煮嘢食
可能七日得兩日真係煮
其他五日都係焗嘢食

講起餐廳
都唔係幾舊水嘅問題
係你比完幾舊水
嗰舊嘢係唔似日本野
仲要係中國人開
仲要方圓十公里內都係得呢間日本野

你香港食開咩

煮野食有幾難

叫boris johnson煮埋服侍埋你喂落你口幫你咬埋好冇？你以為自己去渡假

口腔期

咁又係，點都唔及一毛每個comment搵咁多

樓主你不如去難民營算啦咁多嗲

自己煮有幾難
上youtube都大把煮食channel

利申： 以前外國讀書時多數自己煮

樓主我明你感受
樓上睇嚟個個都好獨立
冇人理解到成日煮有幾慘

成日自己煮真係不了
俾多啲錢出街食爽好多
可以有好嘢食完唔洗洗碗+有環境同服務
所以要移民我都會考慮番日本台灣呢啲
起碼多啲唔同餐廳可以食下

大把人大學住hall 自己煮

啲日本餐takeaway 例如kokoro 同wasabi 價錢合理同幾好食
入餐廳食就冇計 同埋英國啲壽司垃圾到暈

英國食嘢得中東，南亞takeaway係ok
其他大部分都係又貴又垃圾

咩年代呀 有心煮 YouTube 大把片比你跟
跟住煮好多都可以煮到好好食
以前唔識煮飯 去英國讀左幾年書 依家三四餸一湯冇難度

Sorry lo
你煮

中東野幾好食，係驚食得多熱氣姐。
去英國食日本野人唔笑狗都吠

我係自己煮自己食 你去搵啲sushi grade fishmonger買魚都整到壽司

香港人要學下自理，同埋過得去就要預左生活模式唔100%一樣，英國唔係搭行3分鐘畀50蚊就有晏食嘅地方，冇3分鐘，冇50蚊，通常冇，10鎊以下通常都好難食

冇命連食都

［多國文宣calling］

其實對於我們的處境，我想這幾個國家會特別有體會：

芬蘭（冬季戰爭）
捷克（布拉格之春，連儂牆，天鵝絨）
斯洛伐克。（同上，以前一個國家）
波羅的海三國（立陶宛，拉脫維亞，愛沙尼亞）（人鍊奇蹟）
越南 （打10年仗）

本應有德國（柏林牆）
但德法宜家似乎

以色列應該WFC

應該嘗試大家一齊做多國文宣
我就做左喇
你呢？

或許還有：
俄羅斯[shocking

呢個真我當然識啦
呻下姐
改變從來都係困難
但係就係要踏出個一步

不過重點係黐住連登巴打就一定唔使餓親
點睇你都似識煮番兩味住你隔離應該好着數
最多我幫你做下家務多謝你(除咗洗碗同煮食)

我都想 成日一個煮畀自己食好攰，煮同洗都成個幾鐘，食就得個10分鐘，冇人分工

去到外國(唔多易買晏)自然就會好快pick up煮野食，同埋煮野食變成樂趣(唔忙個時)，亞洲人買野食比較平又方便搞到個個唔識煮野

預左過到去要有幾個月時間適應 我地後生應該好快適應 唔使咁快呻定 當然唔好expect所有野順順利利

依家慢慢蒐集資料準備定
同埋睇嚟要學定整香港嘢食

唔一定只係香港嘅 個到攞意 法 或者其他東亞 中東 印度料都易(如果個town international)基本上煮咩都得

不過香港人緊係首先應該識未香港野 唔係點留傳香港放化

用即棄咪唔洗洗

屌 超小問題
香港人心態
唔肯改變自己就做榮耀中國人啦

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報熱線:

金融戰線 永久離港 和你提清MPF

真係夠多香港人去的話就唔怕啦

可以試下yo sushi，根本就係英國版明將

人地環境就係咁，可以點?
又要馬兒好，又要馬兒不吃草

大佬啊，你咪咁痴線啦。咪講到好似去渡假先得架！係走難宜家

你多舊錢，就好d伙食。
你沒錢，就睇餸食飯

未食過 見到個支那字體已經唔敢入

我住美國都係餐餐自己煮
巴絲打們有興趣可以訂閱，全部都係外國都煮倒ge菜式

lm 芬蘭 波羅的海三國 好似

呢個年代唔識煮野食 咁基本既自理能力都無 同不思進取既藍絲話唔識電腦一樣咁撚廢有google youtube 你唔係弱智既都會做到， 話洗碗果d 一係洗碗機， 一係用即用即棄囉 洗個碗都懶 算撚數啦 靠你光復香港都係曬鳩氣

屌你一定要廚神煮你先食得落咩?
自己煮係咁上下架啦

難做嘅，就唔好做啦。
唔去英國咪得

事實係生活水準下降。
完。
要承認有辣有唔辣咁難咩？
咁係唔鍾意自己煮啊嘛，
宜家d女都唔會日日煮啦
何況我一個大男人

唔通移民外國一定好？

咁你留香港囉

原來要整呢個pie都唔係咁易

倫敦啲嘢食又真係好撚難食嘅....
出街食又貴撚到hi hi

真係好好笑
自己唔識煮又厭人地貴
唔知以為人地求佢地過去歎世界
有錢咪出去食
無錢咪公仔麵囉
唔想食公仔麵自然會試下自己煮架啦

你要問local 其實有好野食你唔識搵 不過除左個啲就...

留係香港啦！
一落街就有鑊氣十足既牛河食，轉個彎又可以食元氣壽司，點解要過去日日食炸魚薯條

咁你咪留喺香港
你每做一個選擇都有代價
視乎你鍾意啲乜
每人最終做嘅決定都會唔同

又要冇錢又唔肯學煮自己米
你唔好話外國啦 你香港都要識啦
London啲嘢難食係你唔識搵啫
人講乜你信乜

剩係得fish and chips根本係myth來

緊係啦 你走難仲老馮住大屋食好西 ？
得 你值呢個人工/大把錢咪得囉

不過你得5毛一個post去到電費都唔夠你交啦

做留度共享大灣區啦

London巴wor

London啲嘢難食係你唔識搵啫 agger

有冇食過shoreditch間bagel
Hangover必食

問得出「唔通移民外國一定好？」已經on9到極，邊個話一定好，可能要一定移姐，你有錢去無人島都好，直升機deliveroo送個m記都仲得

原來五毛，唔怪得咁on9，搵香港生活習慣評外國應該點

日日煮嘢食都有問題你真係唔適合移民

手足打餐死入監食十年ABC餐
換返嚟嘅係成班廚神去外國煮飯
煮到光復香港

自己煮好食過homestay煮同出街食

利申 深受其害

brick lane個間？ 冇食過
ching有幾多間貨仔？可以交流下
我驚響到講以後London冇好野食，burger&lobster，duck &waffle啲普通野香港人都排到閪咁，陣間幾十萬人排一間餐廳真係不得了

搬都未搬就已經屌 你當你皇子咩難民咋嫌三嫌四咪唔好去

當你每晚都發現有好多時間時，尤其夏天，煮到8點幾，個天都係勁光猛，到9點嘆完個餐，出去散下步，都仍然有幾絲陽光嘅時候⋯到底怕乜撚嘢自己煮

咁當然，冬天4點幾就天黑𠴱時又係另一滋味，凍就早啲訓

手足一定救 救到做咩都得 搵mp搵美國congressman,lobby捐錢咩都的 多謝互相提點

咪係
好多人當左自己退休移民其實係學生簽(有已經算好)
要挨就一定架啦好多野都會有第一次
如果咁小事都覺得係一個問題 咁真係會好辛苦 都係留係香港算啦

過來人 只要肯學一定識
得閒睇下youtube recipe跟住整無難度
有時識下其他國家嘅friend都會學到一兩味
我跟啲馬來西亞friend學咗整Nasi lemak椰漿飯

未出國讀書前我幾乎唔煮嘢食
亦都唔識煮
但宜加餐餐都煮
因為出去食貴
有決心嘅呢啲嘢好少事

諗諗下都係你啱，未係時候講咁末節既野，未係時候講，同食人血饅頭冇咩分別

做乜尻
窮咪自己煮，有錢咪出街食
出街食都有好野食，放低個鍵盤返返去現實世界試下啦
日本野有Eat tokyo，你去食yo sushi wasabi 幫你唔到架喎

就算喺香港都係自己煮啦

牛油果壽司
乜撚日本野都要加牛油果同三文魚
CLs

又eat toyko，真心不如一大堆香港人自己整好過，eat Tokyo啲魚唔夠靚

留喺香港食草囉

btw 藍 開間打對台好過

我住E2嗰邊 唔知啱唔啱你
有間叫sager+Wilde嘅嘢好正
指定時段12£一碟handmade pasta加一杯wine
仲要佢pasta好好食 佢個wine list都好有趣
都係我個sommelier 朋友介紹我去
有個app叫Code 唔知你用唔用到
專係畀飲食業嘅人用
跟住佢個list有好多好嘢食 唔同價位都有
approve咗你係做飲食嘅話就好多地方都有折
如果冇個app嘅話 eaterlondon個ig
好多時都有啲post幾吸引 但要過濾
如果接受到30-50£一餐嘅話
east London好多寶藏

我有個選項俾你：
咪撚去

離鄉別井冇人話好容易㗎，捱唔到唔好咁多嗲

On9 先食yo sushi
個人覺得Wasabi 幾好食，
除咗壽司，
啲咖哩炸豬排飯都幾好食又大碗

屌你 英國超市好多都係直接放入焗爐就食得

我期待有人去果邊開茶記
無奶茶真會home sick

Eat Tokyo 吹大咗，
淨係啲飯唔用日本米已經唔好食

一日煮到一餐都難

叫十至十五鎊有野塞落口 咁有咩好食

非打手 但呢間真心唔差 價錢合理
個toro真係畀otoro我
個韓妹waitress都幾靚女添

有奶茶，不過至少4鎊

我要港式

4磅碎料啦，咪同starbucks差唔多

點呀？你冇份去定你唔識煮飯呀

有港式呀 有間叫old Town 97
藍色招牌嘅 喺hsbc一出門轉右嗰條路嗰度
啲奶茶有香港味
但凍奶少田都係好撚田
要走田先得

樓豬冇離開過亞洲？

啱，e2都好centre 50鎊都間唔中affordable 唔該曬

我都推介下：
wagamama
wasabi
灣仔閣
chicken cottage
老樹台灣味
旺記

you me sushi先係第一，不過都係垃圾

大把港式

真心咗以為你真係推介wagamama
其實我一次都未食過wagamama
見到個menu都唔開胃
btw 講開michelin star
一定要去A Wong度飲茶食點心
貴過喺Leicester square度飲
但質素高過hk
同埋可以去支持下ikoyi
總廚係香港人 哲學畢業生
但煮西非菜嘅一星fine dining
好撚癲

來來去去都old town, eat toyko

其實煮唔係問題 問題係諗煮咩食

滾水淥DRUMSTICK, 之後點豉油

千其唔好食 慘過食屎，我煮公仔麵仲好食

a wong價錢唔算貴，同chinatown平個啲差唔多，同royal china點比？
西非fine dine加哲學 好正 會幫襯下
巴打做緊野？

old town真係似返香港少少
我記得早十年前有間真係茶記
最記得佢個福建炒飯入面有火鴨 好好食
但當時以遊客嘅身分去食
幾年後返去已經冇咗

類似嘅case
Paris 13區有間燒味啲燒鴨好撚好食
稱得上係人生食過咁多燒鴨以黎最好食
而家每次經過paris都一定去食
仲保持到水準

返咗hk喇最近

old town 1997個名

最好有人去賣埋波羅包

唔好太多幻想 入面啲staffs充斥住非港式廣東話同蝗語

ching有冇租樓tip
d kol講到好難搵工搵屋咁

其實租樓真係好煩
建議你頭一兩個月住住airbnb先
用呢段時間好好搵
因為真係好多伏嘢
勤力啲去睇樓 同埋睇啱就唔好諗咁多 因為會好快畀人搶咗

樓主諗住走難仲可以日日食返譚仔車仔麵魚蛋燒賣元氣飲茶雞煲打冷串燒

同 150 支那蝗落到黎話無啖好食屋又細人又多o個 d 有咩分別？ 屌你咩

如果多人去，自然有人煮唐餐，有需求就有供應咪on9

me too

有啊 old town斜對面咩包都有

就算留學生都係自己煮㗎啦
唔識煮咪學囉 有幾難 咁大個人
你依家係移民定去渡假？？
改變唔到香港 就要改變自己啦

應該呢兩年都唔返去了
喺某亞洲國家搵咗工 （唔自爆）
但個心 15 16 驚uk會落閘
蘇州過後冇艇

我都係係香港唔嗰陣幾乎完全唔煮野食 淨係識煮公仔麵 去到英國睇Bob叔 為何深夜總是餓 點cook guide MASA 乜都識煮啦

大個仔要學識照顧自己嫁喇，你乖啦
學識自己煮野食，你慢慢會發覺原來香港好多餐廳酒樓煮D野係好難食嘅垃圾

咪食kebab

得有錢人先會諗貴
窮人攞政府津貼,邊駛睇價錢

正
咁香港既日本料理大廚去到一定發圍

你要食日本野做乜唔移民去日本?

物價仲平過香港

真 見到連登仔日日嫌三嫌四 其實唔鐘意嘅捱唔到嘅咪唔好去囉 日日開post係到話英國呢樣唔好個樣唔好 其實說穿了就係人廢適應力低 好似係要比個籍口自己咁

日日出街去
申利：唔走

wasabi差咗啦
Chicken Cottage水準keep到
其他狗也不屌
米芝蓮星級嘢其實有d係名大於實
連Gordon Ramsey間Maze前年都出coupon 48鎊 lunch set 4 courses吸客

寧願去Dinner By Heston Blumenthal好過
Fat Duck太貴鳥
無錢食

我讚成巴打睇法
最緊要清楚自己鍾意咩
我都考慮緊過日本/台灣
歐美真係唔太適合我

咁鐘意食就去開餐廳啦 幾十萬人去你驚冇客咩

冇食過gordon啲野 但48鎊4courses唔貴 都唔得?

fat duck 畀唔起

未食過
總覺得米芝蓮星級餐廳未有疫情時都出offer
係有d問題

聽講係麻麻 gordon都唔包保啲野好食 尤其佢理咁多野

通常London都有theatre meal deal
7點前賣單有offer就可以入場睇歌劇
但Gordon嗰隻offer唔係咁
所以有d伏味濃

啲法國meal deal點 有冇試過 冇人陪我食

一dd
港女最鍾意Clos Maggoire

貪佢靚，求學時期既meal deal梗係覺好食
而家還好啦
會試其他介紹，要睇somebody feed phil既推介

我係男 有冇啲純好食架

就係睇somebody feed phil
我自己就狂去borough market掃街

預左要一次過煮定幾餐 咁可以慳返啲洗野時間

屌你
Google>youtube>cooking guide 洗唔洗請人煮埋你食呀廢中

咁你遲下入集中營 乜柒都有得你食

推

全民蒐集以下證據:
不乎合ECCN之軍民兩用科技設備公司
與港中共官員有往來之金融機構帳目

舉報熱線:

咁你咪唔好去

講到自己係香港餐餐出去食

依樣真 英國d日本野食垃圾到震。。。。

丟閪曬架你啲柒頭

留係到啦 叫習近皮幫你洗

到時有大屋大廚房就有興趣煮啦

你部洗碗機拎嚟擺？

仰望星空批

大男人就唔會日日煮嘢食
我真係由住hall開始自己煮 煮到就嚟三張嘢

fish and chips果d take away都ok既

人地成個民族得，淨係得樓主唔得

係自己煮㗎你估移民唔撚使做？

我日日食中餐
每餐8鎊加凍飲 肥左好多
返香港要比皮幾野做 gym 好貴

日日自己煮真係好d

我地過到去自然有人開餐廳架啦 咪傻仔 除非d食材好貴姐

唔識咪學囉 屌冇撚用㗎喎

煮野食有幾難呀
煮定一星期份量都仲得

但冇得ot，唔煮野食，啲時間點過？

乜動畫都睇哂都唔得啦

當300萬港人有幾十萬過咗去嘅
你驚會無人開餐廳？

都係香港好 樓下就有茶記又平

屌啦你坐喺度屙尿啦

我喺香港都日日自己住 你去到有錢咪日日出街食囉
窮又懶就留返喺香港thx

屌開完post就走人
0交流
挑垃撚圾

英國超市大把煑好食物，食到你唔食!

你食得落真係好野

唔撚迫煮就收嗲啦
香港咁多師奶都日日煮啦
香港咪百9幾萬廚神 ON撚9

自己煮好難咩？
我去英國之前一餐飯都冇正式煮過，留學5年之後屋企人都覺得我煮得唔錯。
一個月出去食嘅日子一隻手數得晒

自己煮有幾難？

洗碗先難

岀街食好難咩？
我去英國之前一餐飯都冇岀街食過，留學5年之後屋企人都覺得我食得唔錯。
一個月自己煮嘅日子一隻手數得晒

On9仔

笑死國都唔知岀過未

Why not ? 難怪濕鳩才子笑支那人係小農社會DNA口腔期，留係香港做籃屍，同大媽乞食蛇齌餅糉

出過外國生活都知，煑就好難食，唔煑就無得食，去過外國手足一定識撚幾味！

你鍾意食屎無人阻你 但唔好介紹人食屎

On撚9

野食難食嘅野重要過人權自由
果然中19成日講小農社會口腔期

💪🏿

其實真係咪上咁多連登
上得多連登以為個個香港人都會去日本
個個香港人都鍾意出街食
唔係靚仔有錢男仔都冇人要

食餐飯姐
煮幾碟餸有幾難

點解個個開口埋口都係食

最鐘意香港係咩：食
最唔捨得香港係咩：食
有咩令你唔想去外國生活：嘢難食

唔明點解人地個個國家都係咁生活，係得班港豬無時無刻都諗住食

真，日本野冇番一兩千真係好撚難食

London間Eat Tokyo都算係咁啦

去旺記好似返左香港食飯咁

你依亭人邊度都咪去
影衰香港人

唔煮就無得食又誇張左
頂得順、當個d唔係自己煮既野係維生必須既熱量同營養咪ok囉

沖涼嗰陣屙埋

呢排好多post
一係話野食難食
一係話揾工難無娛樂
一係話生活費貴
但無講喺極權國家無人權自由,仲要交稅養柒婆同國安
不如樓豬比較吓

我一個人住英國，日日食麵因為我唔識煮，間中叫下外賣

其實啲魚頭只係裝飾 裏面同一般fish pie根本冇分別

我住hall超過10年
小學到u grad
就係唔鍾意煮
吹咩？
冇便利嘅食肆就係缺點
點解冇人肯承認？
拉電燈我都覺得好基本，
點解咁多人又搵人整？

咁就5毛，分化師

咁你個人選擇冇咩好講嘅whatever

咪係嚟咗英國咁多年只係食過唔過十次fish and chips

呢個post屌人唔自己煮
我就講翻個理由。
其實本身移民與否都係個人選擇
又咁多人講？

計你咁講
呢餐應該要幾千蚊港幣

俾幾舊水食爭鮮

就咁睇得三文魚叫好食d

整體都唔算好食
但想表達個價未致於樓主講幾百蚊先有咁過份
好d 小店嘅壽司都好食
同香港嘅高級壽司鋪差唔多

但自己煮下牛扒呢d 簡單嘢都唔識嘅話
出去食唔會話貴幾十倍

咁英國人係食咩㗎？
定係英國人全部都好有錢？
定係英國人全部都生活喺水深火熱？

仲日本野？係咪通敵先？

係香港都有一半餐數係自己煮
除左返工lunch無計
自己煮又健康又好食又平
唔怪得咁多人儲唔到錢
每個月俾一大舊錢出黎食垃圾

唔係好明英國似係自己屋企煮多
唔識煮咪睇youtube學下囉

kokoro

用假保險慳咁多都日日食麵

賭幾撚多呀乞衣仔揸架廢車日撚日開po

請你食麵 講下點樣買假保險

係啦係啦，你住窮撚地方咪貴保

市中心有錢人地區先貴保 你去市中心揸車駛唔駛一粒鐘？

住市中心做乜？我住白人區，又唔洗返工

定係加左黑盒 安全駕駛

唔洗加black box都平

我都有個Youtube channel，有時都會分享下點煮
各位有興趣可以訂閱
出過幾條片有蒸鮑魚、龍蝦伊麵呢啲香港嘢食

渣架 搬喇

食meal deal/炸雞
好掛住

呢個唔錯lm
巴打識唔識整菠蘿包蛋撻葡撻果啲

我好鍾意食fish and chip喎⋯⋯餐餐食都冇問題

fol咗先但可摸耳有啲簡單啲嘅

食chips食到嘔

拉

都可以，你想煮邊啲？可以提議下喎，得閒會煮

主要係煮中菜，屋企有人研究緊整包。
以後學識咗都會出片

其實我自己就咁整塊扒已經好滿意可能因爲我唔識煮嘢
唔想嘅話唔洗理我啦

自己去買即切刺身一啲都唔貴喎，平同好食過香港唔少地方。自己買紫菜包又得，兩碗大大碗丼先£20
拖羅放工時間£5有找

反而最難揾係雞中翼同靚肥牛

都有啲家常啲唔洗咁多功夫但又好食嘅。遲下都會有呀

我就係要呢啲.jpg
唔該曬ching

me2 唔計birdeye啲雪藏 出街應該得3次 up得就up

樓主啲point喺抵屌 但都唔使show啲差過爭鮮嘅shit 收返埋啦

加油

我比錢做過on9，明將都好食過佢
Yo sushi我試過陪朋友朝聖一次有幾伏

屌你老母我無諗到佢連炒飯都係垃圾，
d飯又濕又稔算，仆佢個街成支豉油浸飯咁咸撚到一啖都哽唔落

利申：有食過kokoro同wasabi，單純好奇有幾難食，我食完後悔左

唔撚明佢落麻油炒飯做乜鳩

其實煮嘢食就係最撚正
尤其燒紅隻鑊爆蒜頭嗰下啲聲又好聽聞落又撚香
但之後個惡夢就係廚房好似打撚完仗咁

你咪係囉井低之蛙，返支那食屎

籃屍五毛分化撚小農DNA口腔期支那人咁恨食，學乜嘢移民英國，去到學支那人日日踎豬乸街唐人街日日食味精，你想食就咪撚去英國學黑警返支那食海底撈，一日到黑諗住食就唔好諗揸BNO 去英國，英國真係唔啱你哋班屎怱鬼契弟，同大媽去領蛇齌餅糉上支那飲蝙蝠湯，手足上咗機都捉返落嚟重諗住食，卜街啦

係香港已經日日煮飯帶飯返工